5-6k 文書機

AMD Ryzen 3 3100

ASRock B460M Pro4 Micro-ATX

ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 x2

Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ WINDFORCE OC 4GB GDDR6

Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280

WD Blue WD40EZAZ 4TB 5400RPM
FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver

ASUS (24D5MT) *SATA* 24X DVD±RW Write

Cooler Master NR400 Micro-ATX Case (With CD ROM)

Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB

$7000...outbudget少少，原先係expect 5-6000，主要文書野，間中玩下低spec要求既game，例如warcraft果d

可以點cut 或者 修改

小玩游戲考慮下4750g?

Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
WD Blue WD40EZAZ 4TB 5400RPM
ASUS (24D5MT) *SATA* 24X DVD±RW Write

哩D野都可以唔要

可以等埋11代Intel 今個月出
粒igpu改良左應該可以應付低spec game
真係唔得先買display card
而家所有display card炒到好貴

CPU黎? $2650...我玩d好低階遊戲..

係cpu 不過你用左佢就唔洗買display card

windows點樣唔要.....非合法途徑? 重點係我唔識自己裝，諗住買埋順便叫舖頭裝。
HDD係因為有大量相片影片要backup，offline用，但唔想買nas。DVD rom因為工作原因，仲係需要有...

咁勁架咩....我記得intel cpu都有display，但好廢，所以以前通常要買獨立顯示卡

網上有好多平好多既win10 pro key，你search下就有，用usb裝。

我睇過幾款display都寫斷貨，點解

你可以上youtube睇下 單4750g可以玩到咩游戲幾fps 4750g其實叫gpu 我覺得gpu幾岩輕度游戲文書既你

平，會唔會一段時間後就話我翻版，好似達哥咁

我唔係響淘寶買，我果條無任何問題

4750貴過我cpu+display大概500，性能都好d?

好，我研究下先，唔該

轉intel 10400啦

Intel® Core™ i5-10400F?

因為真係冇貨
1650低階卡都冇貨
所有gaming卡都炒起晒
一係就冇貨
多謝班礦佬搶啦

家陣已經有d over筆直...

會唔會間接搞埋GPU....

Display card即係gpu
Graphic processing unit
Gpu 統稱
Display card係插pcie
Igpu 係cpu入面既gpu

一個8核16線 一個4核8線

sor 電腦白癡

我諗你指cpu
基本上除左5600x 5800x 5900x產能不足炒之外
差唔多所有cpu都冇炒起
Intel香港仲平過外國

冇問題 成日有人搞錯

有冇其他配件可以揮刀斬或者降grade黎拉低價錢

文書機求其去黃金高登買砌機list算啦

4650g一係 內顯無咁勁

Mini mac

我見上網好多AMD 新版CPU報價都特別寫明不連散熱器，但以前intel年代又唔會咁，係咪expect你買得AMD就一定要加買CPU風扇先work?

應該係因為U勁左 普通風扇壓唔住先咁

樓主你文書機又連windows 都唔識裝
不如上dell 買部廠機算啦
就算比到條list 你去到鋪頭人地話呢樣無貨果樣無貨換曬d 伏件比你你都唔識分

樓主買廠機算

你玩 wow 嘅 warcraft 定 warccraft 3 果種?

幫你睇下 igpu 得唔得

而家win 10㩒幾個掣就裝到，又唔使裝driver又盛
樓主學下裝la
USB + OEM Key都係幾舊水，慳返成千銀

1 x Intel® Core™ i3-10100F
價錢：$660

1 x ASRock H410M-HVS Micro-ATX
價錢：$460

2 x [砌機優惠]ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$580

1 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
價錢：$535

1 x Crucial MX500 Series 500GB SATA 3
價錢：$490

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,399

1 x Corsair CX M Series™ CX450M 450W Semi-Modular
價錢：$469

1 x AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX
價錢：$179

1 x ASUS Internal DVD-RW － Black (DRW-24D5MT/BLK/B/AS/P2G)
價錢：$136

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,977

要平大概係咁，文書機 sata ssd 同 m.2 你感受唔到明顯分別。 最多開機差幾秒(個位數) & 打高要求遊戲load地圖時有明顯分別，反正你又唔打。

注意呢塊板本身無M.2 插口，幫你盡平下要埋張卡。要有M.2 嘅板要貴$100左右

oem key 無usb， 不過你包砌叫佢幫你裝埋入埋 product key。

佢會俾埋條 key 你自己 keep返 ，之後自己要重裝時上 Microsoft 官網 download media creation tools 整裝機 usb，裝果時打返組 product key 就得。

都係決定要買 usb 版嘅自己轉返，list再 +$250左右。 其實應該就係差隻 usb 錢。

WTF...
又一個AMD CPU搭Intel主機板
Btw, 我都唔明你文書機砌到咁貴做乜...
我自己砌4350G + AsRock X300先$4000有找
RAM: 8GB 3200Mhz x2
SSD: Kingston A2000 512GB

信長，三國，LTD 果隻玩maps既warcraft，thanks

廠性價比太低，企硬，冇貨直接走

咁又唔好

OEM好似都900幾

你根本唔識

文書機唔洗獨立顯示卡

自己岩岩砌咗下面依條，屌細力D，唔該唔該唔該

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,225

1 x ASRock B460M Pro4 Micro-ATX
價錢：$750

2 x [砌機優惠]ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$580

1 x WD Blue WD40EZRZ 4TB 5400RPM 3.5
價錢：$675

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x ASUS AX3000 雙頻 PCI-E 160MHz Wi-Fi 6 介面卡
價錢：$579

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,621

大學生可以上Microsoft Azure portal
有正板windows 10 education key. 2條.
咁又多$1000 budget.

如果對速度無要求
你買底板有埋wifi功能咪得囉 使咩嘥錢
唔洗裝CPU散熱 10400 佢有買原廠散熱器
K字尾 超頻款 先無散熱 要自己買

*佢有埋

底板使唔使咁貴

igpu 就得，唔使獨立顯示卡。
求其 intel 10代 定 amd apu 都滿足到你

intel 連wifi -
budget 鬆咗幫你換隻好啲嘅 hdd ，企業級
用igpu 牛嘅 loading好細，文書機唔使靚牛。上隻平價D級
i5 文書機可以用原裝散熱器

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,225

1 x MSI B460M PRO-VDH WIFI Micro-ATX
價錢：$770

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 - CMK16GX4M2B3200C16
價錢：$730

1 x WD Enterprise Ultrastar DC HUS726T4TALE6L4 4TB 7200RPM 256MB 3.5
價錢：$795

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Corsair CV Series™ CV450 450W
價錢：$339

1 x AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX
價錢：$179

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,627

==============以下AMD APU============
總價差唔多，都係五千六
cpu 性能上 i5 10400 > 3400g
igpu 性能上 3400g > i5 10400
自己取捨

1 x AMD Ryzen™ 5 3400G APU with Radeon™ RX Vega 11 Graphics
價錢：$1,199

1 x MSI B450M-PRO-VDH MAX Micro-ATX
價錢：$580

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 - CMK16GX4M2B3200C16
價錢：$730

1 x WD Enterprise Ultrastar DC HUS726T4TALE6L4 4TB 7200RPM 256MB 3.5
價錢：$795

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Corsair CV Series™ CV450 450W
價錢：$339

1 x AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX
價錢：$179

1 x Be Quiet! Pure Rock Slim CPU Cooler
價錢：$249

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,660

4650g 5750g 呢隻應該係散裝 不作零售 鋪頭偷雞賣所以冇散熱fan

amd 4650g ~1800
b550m ds3h ~730
corsair 3200Mhz 8GB * 2 ~650

Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280 ~475
WD Blue WD40EZAZ 4TB 5400RPM ~578
FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver ~490
ASUS (24D5MT) *SATA* 24X DVD±RW Write ~130
Cooler Master NR400 Micro-ATX Case (With CD ROM) ~440

=5293

文書機 no need display card la

更新咗啦，佢之前話要打機嘅文書所以要 display card。

不過之後補充果隻原來係 igpu 都夠做

多謝各位巴打，小弟今晚會認真研究各位既意見。

原來講唔該真係有用，唔該唔該唔該

關於OEM問題，如果我底板之後壞咗，要換底板，上網睇過，眾說紛紜，有人話換底板前license綁定MS acc就可以用得返，亦有人講底板一旦換咗條key就冇用。請問邊個version先岩?唔該

1條key都係百零蚊
一個retail版夠你買5, 6條呢啲key

google過cs103機箱，我係外貿協會會員...至於火牛，家陣部電腦5年內壞兩次火牛，所以想買粒好少少quality，希望耐用。

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,225

1 x MSI B460M PRO-VDH WIFI Micro-ATX
價錢：$770

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 - CMK16GX4M2B3200C16
價錢：$730

1 x WD Enterprise Ultrastar DC HUS726T4TALE6L4 4TB 7200RPM 256MB 3.5
價錢：$795

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,063

合法?

你以前買無俾條 key 你嘅laptop/廠機 就係後者，而家有 MS acc 變咗 key 綁 MS acc 而 windows個系統本身綁底板。

即係如果你換底板嘅話，喺硬碟個 win10 一定要重裝，因為佢認底板。
不過個 product key 你只要之前有綁acc， 重裝完 上網log in 返你個ms acc 就會認証返。 仲可以喺ms acc 入面剷走你同舊板連繫

而家ms 都幾 generous，只要你 acc 有曾經買過正版 windows ,一log in就幫你認證返部機嘅 "試用版" 變正版。

解釋好詳盡，thanks

呢啲無話合唔合法，多數都係啲廠機(laptop&desktop) /公司機/教育機構 有一堆正版 oem key 然後攞出嚟賣。

MS 本身好反對，因為佢哋大量購買本身會有大折扣。 而 retail 最貴不過保障最好，有咩事連盒加 key 上 MS 嘈一定優先保障。

流出嘅 oem 睇間嘢本身同 ms 有咩合約，大多數都係 正版不過MS 反對啲廠淨係零售條 key 咁解。
唔好彩有啲可能之後同 ms 有合約糾紛俾人直接 cut key 唔奇 ( ex: 教育 key 俾人濫用會 cut 舊 key 重新簽約俾過新 key )

淘寶幾蚊果d key都係咁黎?

個箱記得俾錢前問下有無包至少一把箱尾扇
無嘅話自己求其執把平嘅扇做箱尾扇

i5 要俾1把箱尾扇，散熱改善差好遠
i3 或以下個箱無扇被動散熱問題不大

window10上官網試用
冇限期

NR400唔係買箱會預先比咗前後風扇各一把咩? 同埋後面靜係裝得落一把風扇。i5要比一把風扇，係指買U會送一把機箱風扇?咁我係咪可以裝係頂?

吓? 咁點解家用要比錢買key

唔知， 可能係廠買到真係咁平?
不過教育 key 機會唔細

不過強國版windows 之前有國家級政策要求強制降過價 (換強國肯打擊盜版)，可能真係有咁平都唔奇。

我自己就分
公司/商業用嘅就寧願貴都要保障
屋企試用版都無所謂

可以睇呢度有人詳細講

oem 同 retail 最大分別就係一個有咩事失效要揾返 同 ms 簽約買 oem 間公司認數，佢再同 ms 拆。 retail 可以大條道理上 ms 要佢認數所以保障最好都最貴。

retail係咪包full version USB? 貴OEM 300咋? 換hardware包括底板，full version USB係咪問題少好多?

我諗呢個POST 9成人都知 但唔會講出口 你明既

我無去仔細睇個箱，法奧個網無寫有定無包機箱扇。

i5 粒u 本身送個把叫原廠cpu 散熱扇，裝喺cpu 上面。
我講嘅箱尾扇係裝喺個機箱果啲，大多數機箱都會包一把裝定喺箱尾。不過我見法奧好似無寫明，示意圖有嘅扇唔代表一定包。

不過講緊平價垃圾扇都係幾十蚊一把，問定唔使收到機原來無嘅時候要自己再去買嚟裝。除非你走買貓頭鷹啲貴價靜音勁扇。

係合法 無限期試用 佢過左30日試用 佢唔會阻你繼續用

只係無左自定義換桌布功能

呢d係德國oem key
你自己google

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,090

1 x ASRock H410M-ITX/ac Mini-ITX
價錢：$680

2 x Klevv Value Select 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz C16
價錢：$600

1 x Seagate Barracuda® ST4000DM004 4TB 3.5
價錢：$749

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$499

1 x ASUS Phoenix GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC EDITION 4GB GDDR6
價錢：$1,399

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Sharkoon 小霸王 QB ONE Mini-ITX
價錢：$290

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,786

細itx 機箱，有wifi
windows 家用就自己燒手指裝用試用版
唔識搞就比多1k ,想平就cpu 轉i3~10100f $660
你上yt 搵 10400f/10100f +1650super 已經玩到好多非3a 的game

唔一定，零售嘅 box set 先有usb

咩事通常ms 直接包到底。
記得連usb keep住成個盒，有咩事成失效咗直接揾 ms 啲 cs 。

ms 自己個網有賣 零售嘅電子版俾你喺佢個網 download。 無 usb ，自己保留電子收據 e mail 之類，有事都係直接揾佢哋包底

對唔識嘅人有埋 usb 係好方便，問題少好多。

對識嘅人，只要買咗正版key 有無usb 無分別